# 【もってけどろぼー！「CC0」もしくは「MIT-0」お好きな方を選んでね♥️ライセンス】
CC0: Public Domain（公有）、もしくは MIT "No Attribution (MIT-0)"ライセンスのどちらかを選べます。
どちらを選ぼうが、基本的に何をやっても良いってことに かはりはありません。
煮ろうが燒こうが改変しようが再配布しようが商品化しようがグッズ化しようが新興宗教に使はうが好きにやっちゃって下さい。作者（川音リオ@KawaneRio）の名前は書かなくてもいいです。（でも書いてくれたら喜びます）



## CC0「パブリックドメイン」ってなーに？
いわゆる「著作権フリー」って呼ばれるもの。フリー素材とも。よーするにこれを店頭やパワポやMAD動画とかに好きなだけ使ってもいいよーってこと。あと、わざわざクレジットに我（川音リオ＠KawaneRio）の名前を書かなくてもいいよー（でも書いてくれたら嬉しいなー）ってこと。


### つまり何にでも使っていいってこと？
せやで。なーんにでも使ってええんやで。


### 本当に何してもいいの？
ええんやでー。


### それじゃあこの「川音リオ」って名前をとってTシャツ作って商品化します😇
ちょっとまてちょっとまてちょっとまて、たしかに我はこのモデルをCC0にしたが、このモデル自体とこのモデルの作者名は天と地ほどの差があるぞい！CC0パブリックドメインとなってるのはあくまでもこのモデルといふか商品そのもののことなので、我が名（川音リオ）を勝手に使ふて良いってことにはならないんだべよ！💢


### えー。でもさっき「何にでも使っていい」って言ってたじゃーん。
（あのさぁ...）
ここでいふCC0パブリックドメインってのは「我が作った著作物」に**のみ**適用されるライセンスであって、我の名前とか、他人の著作物、トレードマーク、特許や商標に適用されるものやないんやで。我の名前を亂用するのも勿論ダメやし、例えば新興宗教を立ち上げて我の作品を使ふとこまではOKやけど、そこに我の名前を書いて、その宗教と我になんらかの関係があるようにみせるのもアウトやで。（新興宗教「でも我々はただこの作品の作者名を~~デカデカと~~表示してるだけですよ」　我「そんな言い訳が通用すると思うな」）（てかこんなの言われんでもわかるやろっ）

CC0パブリックドメインについてもっと詳しく知りたかったら[Creative Commons の公式サイト](https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.ja)を見てね。（丸投げ）



## MIT "No Attribution (MIT-0)"ライセンスってなーに？
えむあいてぃー "のー・あとりびゅーしょん" （通称: えむあいてぃー・ゼロ）ライセンス とは、MITライセンスから「やっぱ作者の名前も書かんでええわ」ってやったやつ。

よーするに：使用OK！複製OK！改変OK！合併OK！出版OK！配布OK！販売OK！配布先はあなたが自由に決めてヨシ！我（川音リオ）の名前も書かなくてヨシ！（でも書いてくれたら嬉しいなぁ...）ってこと。

全文は["MIT No Attribution" (MIT-0) License](https://github.com/aws/mit-0)を見てね♥️

